Простейшая модель углового продольного движения с учётом ветра имеет вид:
\[\label{eq:1-73}
\begin{cases}
\Delta\dot{\vartheta} = \Delta\omega_z, \hfill \Delta\vartheta = \Delta\theta + \Delta\alpha - \Delta\alpha_B\\
\Delta\dot{\omega}_z = -a_{mz}^{\alpha}\Delta\alpha -a_{mz}^{\omega z}\Delta\omega_z + a_{mz}^{\delta B}\Delta\delta_B, \\
\Delta\dot{\theta} = -a_y^{\alpha}\Delta\alpha.
\end{cases}
\]
Из равенства $\Delta\vartheta = \Delta\theta + \Delta\alpha - \Delta\alpha_B$ выразим $\Delta$ и подставим получившиеся выражение в остальные равенства \eqref{eq:1-73}, получим:
\[\label{eq:1-73-without-alpha}
\begin{cases}
\Delta\dot{\vartheta} = \Delta\omega_z,\\
\Delta\dot{\omega}_z = -a_{mz}^{\alpha}(\Delta\vartheta - \Delta\theta + \Delta\alpha_B) -a_{mz}^{\omega z}\Delta\omega_z + a_{mz}^{\delta B}\Delta\delta_B, \\
\Delta\dot{\theta} = -a_y^{\alpha}(\Delta\vartheta - \Delta\theta + \Delta\alpha_B).
\end{cases}
\]
здесь $\Delta\alpha_B$ --- это приращение угла атаки, вызванное ветром. Для относительно малых скоростей ветра можно принять, что $\Delta\alpha_B = \Delta U_y / V$, тогда \eqref{eq:1-73-without-alpha} запишется следующем образом:

\[\label{eq:1-73-with-Uy}
\begin{cases}
\Delta\dot{\vartheta} = \Delta\omega_z,\\
\Delta\dot{\omega}_z = -a_{mz}^{\alpha}(\Delta\vartheta - \Delta\theta + \Delta U_y / V) -a_{mz}^{\omega z}\Delta\omega_z + a_{mz}^{\delta B}\Delta\delta_B, \\
\Delta\dot{\theta} = -a_y^{\alpha}(\Delta\vartheta - \Delta\theta + \Delta U_y / V).
\end{cases}
\]

Для компонент скорости турбулентного ветра $U_y$, $U'_y$ можно воспользоваться следующей системой уравнений:
\[\label{eq:1-68}
\begin{cases}
\dot{U}'_y = -\frac{V}{L}U'_y + (\sqrt{3} - 1) \sqrt{\frac{V}{L}}\xi_y, \\
\dot{U}_y = -\frac{V}{L}U_y - \frac{V}{L}U'_y + \sqrt{\frac{3 V}{L}}\xi_y
\end{cases}
\]
где $\xi_y = \xi_y(t)$ --- белый шум.

Теперь, воспользовавшись \eqref{eq:1-68} и \eqref{eq:1-73-with-Uy}, мы можем записать модель движения самолета в виде \eqref{eq:state-equation}:
\[\label{eq:system-matrix-form}
\dot{x} = \begin{bmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
-a_{mz}^{\alpha} & -a_{mz}^{\omega z} & a_{mz}^{\alpha} & 0 & -a_{mz}^{\alpha} / V \\
-a_y^{\alpha} & 0 & a_y^{\alpha} & 0 & -a_y^{\alpha} / V \\
0 & 0 & 0 & -V/L & 0 \\
0 & 0 & 0 & -V/L & -V/L
\end{bmatrix} x + \begin{bmatrix}
0 \\ a_{mz}^{\delta B} \\ 0 \\ 0 \\ 0
\end{bmatrix} \Delta\delta_B + \begin{bmatrix}
0 \\ 0 \\ 0 \\ (\sqrt{3} - 1) \sqrt{\frac{V}{L}} \\ \sqrt{\frac{3 V}{L}}
\end{bmatrix}\xi_y
\]